\section{Usługi}
Moduł usługi wyglądem, obsługą oraz sposobem działania przypomina moduł zamówień z tą różnicą że jest przeznaczony do obsługi zamówień na realizację usług (cięcie drewna dostarczonego przez klienta do zakładu) Rysunek \ref{fig:services} przedstawia okno służące do zarządzania usługami w aplikacji eSawmillERP

% okno usługi
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{../mockups/services/services.png}
	\caption{Okno zarządzania usługami/zleceniami}
	\label{fig:services}
\end{figure}

Tak samo jak zamówienia usługi dzielą się na usługi zrealizowane, do realizacji oraz po terminie realizacji (lista z lewej strony okna). Po prawej stronie widzimy listę z usługami wykonywanymi w zakładzie oraz (w górnej części) filtr służący do szukania usługi według konkretnej kolumny.

\subsection{Dodawanie usługi}
W celu dodania usługi do realizacji należy kliknąć przycisk „Dodaj”. Pokaże nam się poniższe okno z rysunku \ref{fig:create_service}
Wartości jakie tu są przyjmowane są identyczne jak w przypadku modułu zamówień.

% okno dodawania usługi
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../mockups/services/create_service_p1.png}
	\caption{Okno dodawania/edycji usługi}
	\label{fig:create_service}
\end{figure}

\begin{information}{}{}
	Jeśli termin realizacji został przekroczony (usługa nie została zrealizowana w terminie) zostaje wyświetlana w kolorze czerwonym, w przypadku gdy zbliża się termin realizacji danej usługi, usługa jest wyświetlana w kolorze żółtym. Kolory powiadomień można zmieniać w ustawieniach (zakładka usługi)
\end{information}

\subsection{Zakładka kłody}
W tym miejscu jest możliwość dodania dostarczonych kłód do usługi. Poniższy rysunek przedstawia okno z zakładką kłody.

% okno kłody
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../mockups/services/create_service_p2.png}
	\caption{Zakładka dodawania kłód do usługi}
	\label{fig:create_service_items}
\end{figure}

Jak widzimy kłoda opisana jest przez jej średnicę (w centymetrach) oraz długość (w metrach) opcja kantowana została dodana w celu oznaczenia kłód które mają być kantowane (wycinane elementy) nie musi być wykorzystywana (kłody oznaczone jako kantowane ich wartość obliczana jest z innej ceny jak kłód nie kantowanych)
Również istnieje możliwość importu lub eksportu kłód do pliku. W prawym dolnym rogu znajduje się podsumowanie metrów sześciennych wprowadzonych kłód

\subsection{dodawanie kłody do listy}
Aby dodać nową kłodę do listy należy kliknąć przycisk „Dodaj”. Pokaże nam się poniższe okno.

% okno dodania kłody
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{../mockups/services/add_wood.png}
	\caption{Dodawanie kłody}
	\label{fig:add_wood}
\end{figure}

Należy pamiętać aby średnicę podawać w centymetrach a długość kłody w metrach. Następnie można oznaczyć kłodę jako kantowaną a następnie kliknąć przycisk „Dodaj” lub klawisz F10.

\subsection{Zakładka artykuły}
W zakładce artykuły można przypisać produkty które są w sprzedaży do usługi.
Okno to jest identyczne jak w przypadku dodawania zamówienia oraz obsługuje ją się w identyczny sposób. Poniższy rysunek przedstawia zakładkę artykuły


% okno zakładka artykuły
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../mockups/services/create_service_p3.png}
	\caption{Zakładka dodawania artykułów}
	\label{fig:create_service_articles}
\end{figure}

\subsection{Drukowanie kosztorysu z wykonania usługi}
Wydruk usługi generuje cały kosztorys uwzględniając wartość artykułów przypisanych do usługi oraz rodzaju przetwarzanego drewna. Okno wydruku zaprezentowano na rysunku \ref{fig:print_service}. Aby wydrukować kosztorys należy otworzyć usługę do edycji a następnie kliknąć przycisk [Drukuj]

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.53\linewidth]{../mockups/services/print_service.png}
	\caption{Wydruk kosztorysu usługi}
	\label{fig:print_service}
\end{figure}